\documentclass[../main/main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}

\textbf{Universidad Nacional de Asunción } \\
\textbf{Facultad Politécnica} \\



\begin{figure}[!htb]
	\centering
       \includegraphics[width=0.2\textwidth]{../caratuladedic/logofpuna.png}
\end{figure}

\textsc{	
Caracterización de texturas con descriptores intercanales RGB  utilizando un enfoque de Morfología Matemática
}

\textbf{Nelson Luis Durañona Sosa} \\

Orientadores : Ing. José Luis Vázquez Noguera \\
Dr. Horacio Legal Ayala

Tesis presentada a la Facultad de Politécnica, Universidad Nacional de Asunción,
como requisito para la obtención del título del Ingeniero en Informática

San Lorenzo - Año 2016 
\end{center}
\end{titlepage}


\newpage
$\ $
\pagenumbering{gobble} % para que no se numere esta pagina

\chapter*{}
\pagenumbering{Roman} % para comenzar la numeracion de paginas en numeros romanos
\begin{flushright}
\textit{Dedicado a \\
mi familia por su apoyo constante  }
\end{flushright}
\pagenumbering{arabic}

\newpage

\chapter*{Resumen}

La Morfología Matemática provee herramientas que permiten hacer el análisis de textura, el tópico estudiado en este trabajo es la extracción de características de las texturas para su posterior clasificación.\\
La caracterización se efectúa principalmente por medio de  distribuciones de tamaño y orientación-distancia, ambos son distribuciones de intensidad. La medida de evaluación utilizada es el volumen que permite medir la intensidad resultante con respecto a la intensidad original, para una imagen a color en un espacio RGB esta medición se efectua independientemente para cada canal.\\ 
En este trabajo se propone la utilización de medidas entre pares de canales. Las pruebas realizadas con las bases de datos de texturas OutexTC13 y OutexTC14 indican que el uso de estas medidas intercanales en conjunción con el volumen   mejoran los porcentajes de  clasificación. 


Palabras clave: Caracterización de texturas , Morfología Matemática en color, Medidas Intercanales .

\end{document}